\documentclass[12pt,final]{memoir}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[no-math]{fontspec}

\usepackage[italian]{babel}
\usepackage{microtype}
\usepackage{amsmath,amssymb,amsthm,bm}
\usepackage{mathtools}
\DeclarePairedDelimiter{\norm}{\lvert}{\rvert}


\DeclareFontFamily{OMX}{yhex}{}
\DeclareFontShape{OMX}{yhex}{m}{n}{<->yhcmex10}{}
\DeclareSymbolFont{yhlargesymbols}{OMX}{yhex}{m}{n}
\DeclareMathAccent{\wideparen}{\mathord}{yhlargesymbols}{"F3}


\makeatletter
\DeclareFontEncoding{LS1}{}{}
\DeclareFontSubstitution{LS1}{stix}{m}{n}
\DeclareMathAlphabet{\mathscr}{LS1}{stixscr}{m}{n}
\makeatother

\usepackage{enumitem}
\usepackage{siunitx}
\usepackage[svgnames]{xcolor}
\usepackage[colorlinks=true,linkcolor=DarkSlateBlue]{hyperref}


\usepackage{tikz,tkz-euclide,subcaption}
\usetikzlibrary{arrows}

\newtheoremstyle{rmk}
{\topsep}
{\topsep}
{\normalfont}
{0pt}
{\color{DarkSlateBlue}\bfseries\sffamily}
{}
{5pt plus 1pt minus 1pt}
{}
\theoremstyle{rmk}
\newtheorem{exc}{Esercizio}

\renewcommand{\vec}{\bm}

\setsecnumdepth{chapter}

\setstocksize{11in}{8.5in}
\settrimmedsize{11in}{8.5in}{*}
\setlrmarginsandblock{.625in}{.75in}{*}
\setulmarginsandblock{.625in}{1.25in}{*}
\checkandfixthelayout
\chapterstyle{culver}

\title{Esercizi di algebra}
\begin{document}
\maketitle

  \begin{exc}
  Stabilire se ciascuna delle seguenti espressioni è positiva o negativa (senza usare la calcolatrice).
  \begin{enumerate}
  \item \[2\sqrt2-3\lessgtr0\]
  \item \[\sqrt{17} -\sqrt{19}\lessgtr0\]
  \item \[5-\sqrt{17}\lessgtr0\]
  \item \[ 2\sqrt{13}-\sqrt{51}\lessgtr0\]
  \item \[3\sqrt2-\sqrt{19}\lessgtr0\]
  \item \[2\sqrt5-\sqrt{15}\lessgtr0\]
  \item \[2\sqrt7-\sqrt{29}\lessgtr0\]
  \item \[3-\sqrt{10}\lessgtr0\]
  \end{enumerate}
\end{exc}
\begin{proof}[Soluzioni]
  \[1.\,<0,\quad 2.\,<0,\quad 3.\,>0,\quad 4.\,>0,\quad 5.\,<0 \quad 6.\,>0,\quad 7.\,<0,\quad 8.\,<0.\qedhere\]
\end{proof}
\begin{exc}
  Risolvere le seguenti disequazioni prestando particolare attenzione ai segni.
  \begin{enumerate}
  \item \[(\sqrt2-1)x\geq \sqrt5\]
  \item \[(2\sqrt5 -\sqrt{21})x>2\sqrt5+\sqrt{21}\]
  \item \[(3\sqrt7-2\sqrt{17})x>-5\]
  \item \[(2\sqrt3-\sqrt{15})x\leq 27-12\sqrt5\]
  \end{enumerate}
\end{exc}
\begin{proof}[Soluzioni]
\[1.\,x\geq\sqrt5+\sqrt{10},\quad 2.\, x<-41-4\sqrt{105},\quad 3.\, x<3\sqrt7+2\sqrt{17},\quad4.\,x\geq 2\sqrt3-\sqrt{15}.\qedhere\]
\end{proof}
\begin{exc}
  Risolvere le seguenti equazioni.
  \begin{enumerate}
    \item \[\frac{x}{2\sqrt3-1}+2-2(2\sqrt3-1)+\frac{x}{1-2\sqrt3}=0\]
    \item \[2x\sqrt3-\frac19(2-2x\sqrt3)=\frac13\]
	\item \[\frac{2\sqrt2+2}{x}-\frac{1}{\sqrt2-1}=\frac{\sqrt2-1}{2\sqrt2}\Big(\frac{1}{x}-\frac{4}{\sqrt2-1}\Big)\]
	\item \[\frac{\sqrt2-2\sqrt3}{x}+\frac{2}{\sqrt2-2\sqrt3}-\frac{2}{\sqrt2+2\sqrt3}=\frac{\sqrt2+2\sqrt3}{x}\]
	\item \[\frac{1+\sqrt3}{x-\sqrt3}=\frac{1+x-\sqrt3}{x^2-2x\sqrt3+3}\]
	\item\[ \frac{\sqrt3}{x^2-x\sqrt3}+\frac{\sqrt3}{x^2+x\sqrt3}-\frac{2}{x^2-3}=0\]
  \end{enumerate}  
\end{exc}
\begin{proof}[Soluzioni]
\[1.\,\emptyset, \quad 2.\,\frac{\sqrt3}{12},\quad 3.\,\frac{6+9\sqrt2}{4},\quad 4.\,-5,\quad5.\,\frac{4\sqrt3}{3},\quad6.\,\emptyset\qedhere\]
\end{proof}

\end{document}
